\documentclass[a4paper, 12pt]{article}

\usepackage[spanish]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{mathtools}
\usepackage{mathabx}

\title{La transformada de Laplace}
\author{Pablo López}
\date{}

\begin{document}
	\maketitle
	\begin{center}\rule{0.4\textwidth}{0.5mm} \end{center}
	\begin{abstract}
	\small
	La transformada de Laplace nos ayuda a la hora de analizar un circuito que tenga componentes con memoria (condensadores e inductores). Su función es transformar las ecuaciones del circuito en otras más manejables.
	\end{abstract}
	\normalsize
	\vspace*{-7.5mm}
	\begin{center}\rule{{0.9\textwidth}}{0.5mm} \end{center}
	
	\begin{center}\section*{1.-Definición de la transformada de Laplace}\end{center}
		\begin{equation*}
			TL[v(t)]={\cal L}[v(t)]=V(s)=\int_{0^{-}}^{+\infty}{v(t)e^{-st} \ dt}
		\end{equation*}
	\section*{\begin{center}2.-Definición de la transformada de Laplace inversa\end{center}}
		\begin{equation*}
			TL'[V(s)]={\cal L}[V(s)]=v(t)=\frac{1}{2 \pi j}\int_{c-j \omega}^{c+j \omega}{F(s)e^{st}} \ ds \quad c > \sigma_{c}
		\end{equation*}
	\section*{\begin{center}3.-Excitaciones más comunes\end{center}}
		Estas son algunas de las excitaciones más comunes:\\
		- \quad
		\begin{math}
			v(t)=e^{-at}u(t) \quad \xleftrightarrow[\text{TL}^{-1}]{\text{TL}} \quad V(s)=\frac{1}{s+a} \quad \sigma > -a
		\end{math}
\end{document}